【引渡惡法】黃色警示下內會續開後腰斬 議員不滿立法會變警員休息室

【引渡惡法】黃色警示下內會續開後腰斬 議員不滿立法會變警員休息室

民主派議員在李慧琼發言期間，手持標語牌走到台前，高叫「撤回惡法」的口號。李家皓攝

立法會連續暫停了三日大會後，今日立法會內務委員會召開會議，是首個自周三大型衝突後在立法會內舉行的會議，最後無疾而終。會議上，多位議員針對立法會秘書長陳維安開放立法會給警員當休息室「食杯麵」，警員如今繼續駐守立法會。在本周三警方施放催淚彈時，立法會收到上級指示，一度拒絕立法會議員進入立法會大樓，他們又質疑，立法會內會主席李慧琼為何在立法會發出「黃色警示」繼續開會。

相關新聞：【引渡惡法】美民主共和兩黨提案修改「香港政策法」 港將不保獨立關稅區優勢

議員不滿陳維安和李慧琼的解釋，李在暫停會議後，宣佈不繼續會議，今日會議所有議程尚未獲討論和通過。

內會甫開始，議員便以規程問題提出多項質疑。專業議政梁繼昌關注，議員和在立法會工作的人士，在立法會「黃色警示」下，相關保險是否涵蓋的問題。新同盟范國威、公民黨楊岳橋和熱血公民鄭松泰也質疑，為何今日仍有警方駐守立法會？為何警方可以在立法會進行保安工作？楊岳橋亦質問議員為何在本周三未能聯絡上秘書長和立法會主席？

相關新聞：【動即影】官逼民反 危城一日 612反送中全程睇

民主黨許智峯則批評警方拿立法會大樓做休息室，坐在地上，甚至佔據立法會示威區：「不如換晒立法會保安做警察？」立法會今日至今仍然響起黃色警示，議會陣線區諾軒質疑，如今立法會外根本沒有大批示威者，只有人在唱詩歌，他又批評，黃色警示下，為何警員出入大樓毋須經過安檢便可進入立法會大樓吃杯麵：「究竟立法會係變咗警員休息室，定係立法會先？」
專業議政葉建源指，本周三的下午3時至5時，有議員被拒絕進入立法會達一個多小時，有職員向他透露，是立法會上層決定不能開閘給議員。

陳維安回應稱，行管會共投保了五類保險，僱員補償、財物全險、汽車保險在暴動下仍生效，但「現金保險」和「公共責任保險」則在暴動下並無效。他又指，保安在周三不讓議員進入立法會，是因應當時保安的考慮，當時也有警方在場，要確保安全也可以開閘。楊岳橋即反駁，既然有兩類保險無效，而立法會強行開會，一旦出事，又誰來承擔：「係咪你陳維安畀（錢）？」

由於議員問題接踵而來，李慧琼在會議暫停後宣布要不繼續會議，民主派議員在李慧琼宣布結束會議時，走到台前高呼「撤回惡法」。

昔日新聞：
電視辯論互叫熄咪 曾：你係撕裂2.0 林鄭：會順應民意辭職
【引渡惡法●懶人包】大律師公會逐點K.O.政府修例理由
【引渡惡法●懶人包】一文睇晒立會法律顧問7點質疑修例
民陣6.16反惡法遊行
日期：6月16日（日）
集合地點：維園草地
時間：下午2時30分集合、3時正起步
遊行路線：維園至金鐘添美道立法會
民陣6.17三罷集會
日期：6月17日（星期一）
集會地點：立法會外集會
（資料來源：民陣）
-----------------------------

6月14日至22日 《GAME迷鬥一餐》
玩《小小金魚跳躍王》即有機會贏取 OUTBACK $100現金券

-----------------------------

【新聞有價】6月17日起 繼續撐蘋果

李家皓攝
李家皓攝

李家皓攝
李家皓攝

上一則
上一則
【引渡惡法】逸東酒店疑遭業界代表施壓 批「不反對員工6.12集會」不恰當

下一則
下一則
【短片】【引渡惡法】眾志美孚站突擊行動 跪地籲參與遊行三罷獲鼓掌打氣